【老豆搵老豆】你哋係一個點嘅老豆？

講少少背景，3字頭，年尾會有個仔，同好多師兄一樣鍾意打機，睇卡通，砌高達，大唔透嘅中坑。
平時唔太識同細路相處，而且對細路冇乜好感，唯一可取係唔會點發脾氣，預計同個仔相處都係由整蠱做怪扮吓鬼臉閒時唱吓低
歌仔，到佢懂性後搞吓爛gag教佢點做個好人有冇老豆可以分享吓

留套iron man甲比佢

打到佢聽教聽話

換屎片，沖涼，洗衫，開奶喂奶。

大少少
買玩具車玩玩具車，睇papper pig，聽wheel on the bus round and round。佢不停倒倒玩具，你不停執玩具。

鬧佢當發up風，采你都有味

所有嘢都係搵阿媽
sorry 你冇份

你會先比人告虐兒，卅年後佢比人告虐老

如果真係咁唔駛sorly，我very thanks啦

咁規矩點定立？

都係由細培養同以身作則，你唔做佢就唔會做，但有啲規矩定黎係廢既，好似食雪糕咁，講明一日最多食一杯，佢要食你唔俾就開始扭計，喊成粒鐘都唔停，睇邊個頂唔順先，但通常都係我同我老婆頂唔順先多囉。

咁開壞咗個頭係咪代表rip得

退休後每日在家玩弄息子之嫁

咁細路仔都識得眉頭眼額既，我老婆今日個樣擺到明心情唔靚，我個囡都會醒水啲乖乖地。
同埋好搞笑，如果我係到既時候，我個囡就乜都扭下計，如果得我老婆既時候，我個囡就會好乖成日都唔會喊。即係簡單啲講小朋友睇人黎恰。

香港仲敢生
應該有錢人

同我個侄一樣，老豆在場就會乜7都扭一餐

只可以話提供三餐一宿供書教學，除此冇乜多餘錢

首先你老婆唔會再同你扑野

咁師兄你點解決

乞食咁乞
一個月乞到兩三次

留名

基本上同樓主一樣
不過好少可矲日發個仔脾氣
老婆成日話個仔恰9我

因為我係家中最冇地位果個...我個囡發脾氣會搵我出氣，踢我...每次都要逼我好惡咁鬧佢先肯收皮，但都會喊到好淒涼咁話：爸爸鬧BB。冇錯，我個囡係會稱呼自己做BB
Anyway，每日都好勞氣，但每日都好開心，睇住佢愈黎愈玲牙利齒，愈黎愈獨立，愈黎愈主見，又古靈精怪咁，好滿足。

點解你地會咁，我要避我老婆咁濟....

努力搵定多啲錢啦
難保佢大個左做左連登仔日日出post話屋企個廢佬乜乜柒柒

如果佢有呢個諗法我好歡迎佢出去自力更生一吓

好出奇牙 你睇下屌廢佬既post有幾撚多回應
冇父幹 冇幫佢買樓 冇私樓住 要問佢拎家用全部都係原罪

簡單黎講，無生活。
每日返工放工，返到屋企，沖涼，再幫個仔沖涼，煮個仔餐飯，餵個仔食飯，食到污糟到仆街，抹到戇鳩鳩，抹完就係地下同個仔玩玩具，玩到咁上下就預備再換片，揸cream，幫刷牙，關燈交比佢老母氹訓教。
之後咪以為有休息時間。
最後是抹玩具，洗水樽。搞掂哂都11點左右。呢個時候你就可以開啤酒，打機，打飛機。

以上既time table 係以個仔既定時作息為準，如果個仔一日唔肯訓，所有野只會推遲

但唔洗諗你老婆會比你扑。因為攰到仆街，加上嘈醒左個仔大家都無運行。你仲會比老婆屌到你一棟都無。

個最後，幾辛苦都好。放工見到個仔一日一日咁大，天真無邪咁叫你一聲爸爸，咩都抵番哂。

PS, 個仔啱啱13個月

仔4歲 女2歲，日日煩到仆街，成日爭玩具。成日喊。

但都會有好多sweet野，例如哥哥幫細妹滅燈，拖落樓梯。

但係整體黎講都係好煩。

頂，同你一9樣

ps.一仔一女

其實規矩得我定到，佢地對住我最乖，但無咁痴我。
四大長老先係規矩破壞者，dbb幾個月大就識分邊個易聽佢話

想問下⋯⋯女係咪會乖d？真心想答

我就一定係，乖勁多

如果兩個仔應該會短幾年命。。。蛋牛巴，有無戒奶？戒奶睡&學行心得？
我個仔13個月，捉住我隻手可以行好耐，但一縮手佢就即刻坐低？

啲人話生小朋友幾煩都好，佢地帶畀你嘅快樂係冇嘢可以比得上，真心好想知係咪

Gay

下年由我呢個冷冷哋血跖鍾意細路嘅人話你知

到佢出咗世當你同佢相處落你就會好錫佢了，同時又覺得好撚眼瞓，日日都好撚眼瞓，然後往後N年都keep住早起身生活，仲早撚過返工。然後自己嘅玩具要收埋，有得買冇得玩

利申：兩子

聽嘅兒歌加埋多過我成世人聽嘅歌
baby shark是基本
仲要聽兒歌係要一齊又唱又跳
如果你嗰個係仔，你會識好多恐龍名，你會有一屋玩具車，仲要係你要執手尾執玩具，見到就想掉撚晒佢

唔鍾意湊仔做乜要生出黎

見到你地咁撚慘就決定下半世都唔會生仔
唔想湊仔
好撚煩

啱啱就畀個細仔搶電話負皮埋自己

係！

係 幾撚累都好。返到屋企個細路主動過黎抱住你，再錫你一啖，你真係咩都抵哂

自己既同其他既細路，就算親戚阿哥家姐細妹既，三個字。無得比

Baby shark dodododododododododododododododododododo.............

乜撚嘢嚟

大個應該變港女

嘩屌

just dance 2020都有呢首，你可以學吓跳，歡迎加入

記住仔女講過既野
大至鐘意啲咩
小至一句唔覺意講過既說話
有時關心仔女唔一定要講出口
做多啲實際行動 佢地會feel到

要教佢夠惡，人善被人欺，唔好有獨立思考，做人要埋沒良心，多一事不如少一事。我真心唔想香港變成咁....

老竇湊囡，老母湊仔。 異性相吸，反之一樣
同我老婆比較，我對個仔會嚴厲d。

我諗現今香港社會無家長會咁教小朋友。
因為係我地呢一輩中，
雖然受既苦已經夠多。但唔代表要教佢行歪路，害人，做壞人。
香港地仆街已經夠多。就係因為仆街多先令到香港今時今日咁。所以我希望我地既下一代都能夠堂堂正正做一個「人」，香港唔淨係靠同屬於我地呢代。仲有下一代，再下一代⋯⋯

好爸爸

花多啲時間陪佢玩，唔好嫌佢玩啲野低能，我個女要我喺屋企(得幾百尺)陪佢玩hide and seek，又會搵張紙畫d圓圈交叉就話玩海盜尋寶，無論幾低能我都會好投入咁同佢玩，小朋友係得頭幾年先會咁同你玩，要好好珍惜

有話唔鐘意湊咩？

唔通你好鐘意你老母，你老母唔會煩你？

錯手負皮咗
同爸爸關係一般 諗緊係咪因為細個唔係花好多時間喺我身上 大個覺得主動愛人好難

上一代既父親好多都係咁。
男尊女卑，男主外女主內大過根深蒂固。
我老竇同老母湊個孫就會睇到。
阿爺求撚其，心情好就撚下，心情差就屌我兩句。
阿嫲反而仆心仆命去照顧個孫，同個孫玩。

去到我地呢代已經變哂，係根底裡，我諗十個爸爸有十一個都會覺得累，煩，辛苦同無私人時間。
但當下講求男女平等既社會。你唔陪個仔女，你老婆都會屌到你仆街，話你當佢肉便器，生仔機器。
比好多難聽既說話你聽。
更求拋一d專家分享，話爸爸陪伴子女既重要性比你知。所以現今做一個爸爸係比以前辛苦過百倍。
銀紙問題唔係最大，最大問題係心機，耐性同責任

三歲前個腦係最發達

之後自己諗

會生多個？

生一個已經辛苦到仆街 日日唔夠訓
好難想像生兩個會點

母性係真係好可以偉大
當母性偉大到一個點既時候。
對小朋友獲取愛既感知而言，爸爸一定會失色好多。

有幾多層樓?
仔女如果同你講窮人生仔正仆街，你諗住點回應。

1，我會帶佢出去做多啲義工，了解吓咩係慘同窮

拖落樓梯
rich

你應該係黑警

點解當初你唔偷偷地結扎

由細比佢感受下咩叫現實 贏=一切先係對佢好

我明白，但係至少我唔會教佢做壞人。
應該話，我教唔出。
放心，我宜家既工作都係攰到仆街。但我都會用心同佢玩同學習。
當然到佢返學果時又係另一個講法，但我希望盡量陪伴住佢成長。

咁啱見到分享下

連我啲朋友都係咁講

呢句真呀

屌那星，喺 spotify 播過幾次兒歌之嘛，而家個個星期都推介我聽兒歌，嬲到我 cut 撚咗佢！
利申：阿女坐我車都叫我播佢啲歌嚟聽。

bb聽到都可愛豬
爸爸一定好冧 仲要係女

我細個都係咁 淨係恰我老豆 好細個已經識鬧佢恰佢 但佢從來唔會打我鬧我錫到我竉

係好冧既，我同我老婆本身都係恨生女，果時第一次check聽到話係仔好失望，之後臨生之前再check多次個醫生話點睇都係女，即刻開心到癲左！！！

不過樓上話女仔乖啲我係絕對唔同意，我個囡仲百厭過男仔，啲男仔個個都讓住佢，又鋠雞，又惡死，仲要唔講道理，不過就好獨立同好識睇眉頭眼額，2歲幾已經識得自己洗面刷牙，每朝早都好乖，呢方面就真係幾安慰，呢家2歲零9個月，識自己摺皮添，摺得靚唔靚就後話，但我老婆教到佢好獨立，有時候又會表現得好懂事(有時候...)。

整體黎講，都唔算太百厭，係我喺到先至比較扭計，同埋幾有愛心，本身屋企有養小動物，我個囡都好鍾意同佢地玩。呢家搬咗出黎，佢成日話要搵貓貓玩。

不過呢排成日OT，返到屋企都已經訓咗，我個囡會成日facetime我話爸爸唔陪佢玩，搞到好心噏

如果識佢既 一定已做人父母

呢個真 你同佢嘅關係就係咁樣建立出嚟 千祈唔好掛住返工唔得閒理佢 點都一定要抽時間陪佢玩 如果唔係佢大個你會好撚後悔 但一切已經太遲

可能我走得太前
當年高登先開始經營
我就已經係一個典型仇父連登仔
未有「窮燃」呢個term
已經覺得我嘅窮撚父母根本唔應該生我出嚟
叫春自己人生好辛苦
問人生意義為何
絕對可以穿越同依家啲連登仔圍爐

而當時我有女朋友s、有大把玩具、有自己時間、人工又已經有幾萬
但就係覺得人生好痛苦
問點解要人再製造生命嚟受苦
然後同自己講我·一·定·唔·會·生·仔！

直至遇到我老婆，先知咩係愛一個人
下刪1000字
然後生左兩個...屌

有老婆、有仔女
冇哂自己玩具、冇哂自己時間、冇再有女朋友s...又下刪1000字
簡單來講係冇咗自己人生
然後先知咩係人生....屌屌屌

講咁多，回應返樓主我係一個點嘅老竇：
我係一個有幸自己人生有機會做老竇嘅老竇
因為老婆同仔女解答左我好多人生嘅問題

唔好淨係諗你要教啲仔女乜嘢
好多時佢哋教你嘅嘢可能仲多

你老婆同仔女好幸福

Cocomelon

仲有Bounce Patrol同Pinkfong

老豆幾年前過咗身

我對仔女個老竇應該都隨時會過身
我會希望佢哋就算傷心/開心都係一陣好喇

兩歲打後冇再點睇，係1歲開始由朝睇到晚，我細佬俾我個囡逼到差啲痴線...

對細路仔無好感咁你生黎做乜

我無生小朋友都知
係餐廳一有小朋友睇片一定會聽到

冇衝突㗎，況且生唔生唔係一個人話事

咪咁痴線啦大佬JPG.

恭喜巴打解鎖左人生online嘅boss— 細路

點解要生仔陪你做中蟈人
香港咩環境呀 cls

如果真係冇希望咁點解我哋仲要抗爭？

我個YouTube推薦都係變晒兒歌 所以我最近幫佢哋開咗個YouTube ac了，唔想一開就baby shack, tayo, pori, super simple songs etc...
你都幫個女開個新ac好過啦

上到嚟呢度都仲見到佢

我覺得我爸爸除左脾氣差少少，都係一個好好既典範
好錫我但唔會縱我，唔會出街瘋狂買玩具俾我。我細個一冇禮貌就會鬧，從來冇打過我，但我記得我俾佢罰過跪佢最著重我既價值觀，最緊要係做個好人同有禮貌
通常啲啊媽都係細膽啲嗰個(就算本身係幾獨立嘅女人，做咗人阿媽就咩都怕一餐)，乜都怕危險，又顧慮勁多。而我爸爸一直都係全力支持我，只要唔係害人既野 就俾100%既支持，連我quit u都支持，話只要我諗清楚就ok，佢永遠都支持我。佢呢股態度影響左我好多，俾左好多信心我，亦成為左我地之間關係咁好既原因。
仲有一樣野可能好多爸爸冇留意到，就係成為一個仔女覺得帶你出去好型既爸爸我爸爸雖然中年發福咗，但仲係好注重自己外表，唔會頹T短褲出街，由我中學到依家 好多朋友都話我爸爸好型，人又好幽默，好鐘意佢令我更加愛我爸爸(本身都好愛！)
同埋佢一啲都唔長氣!!我同佢好似朋友咁相處
希望樓主將來既小朋友會好似我既角度咁睇你唔特別鐘意細路就用自己方式去湊啦，用「兄弟」既角度都唔錯

見到你同爸爸咁好關係真係替你高興。

我係仔，同老豆真係一句都嫌多，同媽咪反而傾到嘢。

而家有個女，都想佢大個唔會嫌棄我，良好父女關係，由今日開始建立。

我將來會有個仔嘅話
會將佢培育成為有能力嘅人
等佢可以發揮自己獨有嘅超能力
係呢個世界上面生存同埋搵到自己嘅出路

爸爸鬧BB

Baby shark do do do

好奇一問播啲hip hop同classical music比小朋友聽，同佢跳舞，會唔會大個做音樂家/rapper/dancer

收到

落左佢

好心你啦，我係個細路一定怨你一世

我有兩個仔，我可以分享少少

- 耐性

佢哋係一張白紙，你用係佢哋身上嘅時間，會為佢哋將來畫出色彩，要有耐性慢慢畫，佢哋要嘅喺你嘅時間，唔喺金錢。

- 小朋友 = 無限可能

唔好只係用自己睇法套喺佢哋身上，俾成長空間同機會佢哋

- 適時有度

同佢哋相處唔可以只喺用長輩身份，要以平常心

我當年生第一個時得29... 佢哋訓練到我好好耐性

好得意

儲定錢, 第時俾佢買樓就差唔多

點解？

錢會幫佢儲，分別係比佢讀書讀大學定18歲一炮過比返佢

多謝分享

我記得有個教育兒嘅老師講過，同細路相處要「珍惜機會」，意思係佢哋做錯事嘅時候，都係一個好機會去教育佢哋，令佢哋改正，灌輸佢哋正確價值觀，一世人可以同仔女相處嘅時間唔多，佢哋肯受你控制嘅年期更是短暫，每個人都係第一次做爸爸媽媽，把握機會！共勉之！

認同，佢哋錯嘅時候就係最好嘅機會教導，指引佢哋，唔係鬧佢哋，時間唔等人要珍惜

同埋佢係一個會講「對唔住」既爸爸，如果鬧錯我 或者 語氣重左，佢係會道歉
仲有 佢勁相信我，我講咩 佢就會信，佢唔係單純，只係覺得估對方諗咩好無謂，所以我講咩 佢就信咩，令我到依家有咩都唔會想特登呃佢
不過我細個成日同表妹打架，有時其實係我郁手先，我話唔係我，我爸爸就會企我嗰邊

而家啲兒歌咁洗腦

lm